<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Aso on Alepetepórico Blog</title>
    <link>https://alepeteporico.github.io/tags/aso/</link>
    <description>Recent content in Aso on Alepetepórico Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 25 May 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://alepeteporico.github.io/tags/aso/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>iSCSI</title>
      <link>https://alepeteporico.github.io/practicas/iscsi/</link>
      <pubDate>Tue, 25 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alepeteporico.github.io/practicas/iscsi/</guid>
      <description>Configura un escenario con vagrant o similar que incluya varias máquinas que permita realizar la configuración de un servidor iSCSI y dos clientes (uno linux y otro windows). Explica de forma detallada en la tarea los pasos realizados.  Crea un target con una LUN y conéctala a un cliente GNU/Linux. Explica cómo escaneas desde el cliente buscando los targets disponibles y utiliza la unidad lógica proporcionada, formateándola si es necesario y montándola.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apuntes de SSH</title>
      <link>https://alepeteporico.github.io/apuntes/apuntes-de-ssh-avanzado/</link>
      <pubDate>Sat, 22 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alepeteporico.github.io/apuntes/apuntes-de-ssh-avanzado/</guid>
      <description>ssh-agent  Tenemos un par de claves, para añadir a nuestro ssh-agent:
ssh-add .ssh/clave  Nos pedirá la frase de paso y se añadiría la identidad, para comprobarlo:
ssh-add -l  Pero necesitamos añadir esa clave a la máquina que nos queremos conectar.
ssh-copy-id -i .ssh/clave usuario@172.22.100.10   Túneles ssh  Se usa para saltarnos un cortafuegos o para acceder por un canal abierto y más seguro, entre otras útilidades.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Copias de seguridad con bacula</title>
      <link>https://alepeteporico.github.io/practicas/copias/</link>
      <pubDate>Sat, 22 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alepeteporico.github.io/practicas/copias/</guid>
      <description>Usaremos la herramienta bacula para realizar nuestro sistema de copias de seguridad, por supuesto el primer paso que debemos tomar es instalar el paquete de bacula, lo haremos en Dulcinea, usaremos esta máquina para alojar las copias de seguridad.
debian@dulcinea:~$ sudo apt-get install bacula-server bacula-client  Cambiamos los permisos de unos de los scripts que usa bacula
debian@dulcinea:~$ sudo chmod 755 /etc/bacula/scripts/delete_catalog_backup  En nuestro Openstack vamos a crear un volumen que asociaremos a Dulcinea y donde almacenaremos nuestras copias de seguridad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalación y configuración de LDAP</title>
      <link>https://alepeteporico.github.io/practicas/ldap/</link>
      <pubDate>Sat, 15 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alepeteporico.github.io/practicas/ldap/</guid>
      <description>LDAP es un protocolo de tipo cliente-servidor para acceder a un servicio de directorio. Un directorio es como una base de datos, pero en general contiene información más descriptiva y más basada en atributos.
 Lo primero que debemos hacer es verificar nuestro FQDN (Fully Qualified Domain Name) que usaremos mas tarde para la configuración.
debian@freston:~$ hostname -f freston.alegv.gonzalonazareno.org  Instalaremos el paquete de LDAP
debian@freston:~$ sudo apt install slapd  Durante esta instalación tendremos que introducir una contraseña para el administrador.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Actualización de CentOS 7 a CentOS 8</title>
      <link>https://alepeteporico.github.io/practicas/centos8/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alepeteporico.github.io/practicas/centos8/</guid>
      <description>Antes de comenzar debemos instalar si no las tenemos ya las siguientes herramientas:
 [centos@quijote ~]$ sudo yum install epel-release -y [centos@quijote ~]$ sudo yum install yum-utils -y [centos@quijote ~]$ sudo yum install rpmconf -y  Ahora usaremos rpmconf para verificar conflictos en ficheros de configuración:
 [centos@quijote ~]$ sudo rpmconf -a  Limpiamos los paquetes innecesarios:
 [centos@quijote ~]$ sudo package-cleanup --leaves [centos@quijote ~]$ sudo package-cleanup --orphans  Instalamos el nuevo gestor de paquetes que usa CentOS 8, dnf:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>