<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Abd on Alepetepórico Blog</title>
    <link>https://alepeteporico.github.io/tags/abd/</link>
    <description>Recent content in Abd on Alepetepórico Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 26 May 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://alepeteporico.github.io/tags/abd/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Certificados Digitales</title>
      <link>https://alepeteporico.github.io/practicas/certficiados/</link>
      <pubDate>Wed, 26 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alepeteporico.github.io/practicas/certficiados/</guid>
      <description>Primero obtendremos nuestro certificado digital en la sede electrónica siguiendo todos los pasos que se nos indican.
 Una vez tengamos nuestro certificado digital podemos importarlo a cualquier navegador, en mi caso quiero importarlo a un navegador firefox que tengo en mi sistema debian 10. Para ello nos dirigiremos a preferencias &amp;gt; Privaciad y Seguridad &amp;gt; Certificados &amp;gt; Ver certificados aquí aparecerá una vetana emergente donde podremos ver todos los certificados guardados que tenemos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Almacenamiento</title>
      <link>https://alepeteporico.github.io/practicas/almacenamiento_bbdd/</link>
      <pubDate>Mon, 10 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alepeteporico.github.io/practicas/almacenamiento_bbdd/</guid>
      <description>Muestra los objetos a los que pertenecen las extensiones del tablespace TS2 (creado por tí) y el tamaño de cada una de ellas. Tendrás que crear objetos en él previamente, claro.  Vamos a crear este Tablespace.
SQL&amp;gt; CREATE TABLESPACE TS2 2 DATAFILE &#39;/home/oracle/ts2.dbf&#39; 3 SIZE 200K 4 AUTOEXTEND ON 5 DEFAULT STORAGE ( 6 INITIAL 200K 7 NEXT 200K 8 MAXEXTENTS 3 9 PCTINCREASE 100); Tablespace created.  Vamos a crear una prueba para ver como funciona y añadamos contenido a ver como funciona.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Interconexión de servidores de bases de datos</title>
      <link>https://alepeteporico.github.io/practicas/interconexion/</link>
      <pubDate>Wed, 05 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alepeteporico.github.io/practicas/interconexion/</guid>
      <description>Realizar un enlace entre dos servidores de bases de datos ORACLE, explicando la configuración necesaria en ambos extremos y demostrando su funcionamiento.
 Realizar un enlace entre dos servidores de bases de datos Postgres, explicando la configuración necesaria en ambos extremos y demostrando su funcionamiento.
 Realizar un enlace entre un servidor ORACLE y otro Postgres o MySQL empleando Heterogeneus Services, explicando la configuración necesaria en ambos extremos y demostrando su funcionamiento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalación de servidores y clientes</title>
      <link>https://alepeteporico.github.io/practicas/serv_client/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://alepeteporico.github.io/practicas/serv_client/</guid>
      <description>Tras la instalación de cada servidor, debe crearse una base de datos con al menos tres tablas o colecciones y poblarse de datos adecuadamente. Debe crearse un usuario y dotarlo de los privilegios necesarios para acceder remotamente a los datos. Se proporcionará esta información al resto de los miembros del grupo.
 Los clientes deben estar siempre en máquinas diferentes de los respectivos servidores a los que acceden. Se documentará todo el proceso de configuración de los servidores.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>